{"texto":{"0":"Voc\u00ea deveria ouvir o incr\u00edvel discurso que Javier Milei fez recentemente em Davos, a reuni\u00e3o anual dos grandes e bons em um recanto nevado da Su\u00ed\u00e7a, onde nossos senhores discutem o que v\u00e3o fazer conosco a seguir.\r\n\r\nO novo presidente da Argentina disse que eles deveriam parar de fazer isso. Desregulamentar. Fechar o banco central. Parar de \"proteger\" um grupo de pessoas \u00e0s custas de outro grupo. \u00c9 um liberalismo que salvar\u00e1 os argentinos deles mesmos, caso o permitam. Rezem pela Argentina. E pelo Brasil.\r\n\r\nO discurso est\u00e1 em espanhol no YouTube. Como uma idiota monoglota \u2014isto \u00e9, uma \"gringa\"\u2014, eu tive de escut\u00e1-lo em ingl\u00eas. Espero que haja uma tradu\u00e7\u00e3o em portugu\u00eas.\r\n\r\nCuidado. Voc\u00ea pode ouvir pequenos trechos dele em ingl\u00eas filtrados atrav\u00e9s dos preconceitos de, por exemplo, o jornal brit\u00e2nico de esquerda The Guardian, em que Milei e suas propostas s\u00e3o descritos como \"conservadores\". Procure o discurso completo e julgue por si mesmo.\r\n\r\nEle diz o que eu venho dizendo, e o que \u00e9 dito por liberais como o incr\u00edvel F\u00f3rum da Liberdade em Porto Alegre e as diversas filiais dos Estudantes pela Liberdade em todo o Brasil. \u00c9 simples: deixem as pessoas terem igualdade de permiss\u00e3o. Tirem os obst\u00e1culos do caminho.\r\n\r\nMas muitas coisas s\u00e3o simples. O socialismo \u00e9 simples: tire de Pedro para dar a Paulo, e chame isso de \"justi\u00e7a social\". O fascismo \u00e9 simples: a mesma f\u00f3rmula. Mas o liberalismo tem a vantagem \u00fanica em rela\u00e7\u00e3o a esses dois lunatismos modernos de ser s\u00e3o e verdadeiro, do ponto de vista hist\u00f3rico e econ\u00f4mico. Como relata Milei, o liberalismo enriqueceu o mundo e nos fez adultos. Devemos querer ser adultos, e n\u00e3o as eternas crian\u00e7as ou escravos sob as outras filosofias pol\u00edticas.\r\n\r\nO entendimento de Milei da economia e da pol\u00edtica \u00e9 muito bom. Em especial, ele compreende que a discuss\u00e3o entre economistas sobre \"imperfei\u00e7\u00f5es\" nos mercados trata-se, na maior parte, de contos de fadas sem base cient\u00edfica. Nenhuma.\r\n\r\nNingu\u00e9m \u00e9 perfeito. Milei acha que o \"capitalismo\" \u00e9 novo. Na verdade, ele come\u00e7ou nas cavernas. O que \u00e9 novo \u00e9 o liberalismo iniciado nos anos 1700 entre os anglos, com precedentes em Salamanca, na Espanha. Ele acha que foram as \"economias de escala\" que nos tornaram ricos, em vez da inova\u00e7\u00e3o inspirada pela igualdade de permiss\u00e3o do liberalismo.\r\n\r\nMas \u00e9 incr\u00edvel. Escutem.","1":"<p data-bind=\"text: $data\">Apoiada pela ind\u00fastria de armas e por associa\u00e7\u00f5es de atiradores civis, a bancada da bala na C\u00e2mara \u2013 tamb\u00e9m formada por parte da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a \u2013 quer se expandir al\u00e9m dos 35 deputados que formam hoje seu \u201cn\u00facleo duro\u201d com o refor\u00e7o de policiais federais e militares que disputar\u00e3o as elei\u00e7\u00f5es. \u00c9 o que mostra a terceira reportagem dessa s\u00e9rie. H\u00e1 um esfor\u00e7o das associa\u00e7\u00f5es de classe e, no caso dos militares, um forte movimento em torno da candidatura \u00e0 Presid\u00eancia do deputado Jair Bolsonaro (PSL-RJ).<\/p>\r\n<p data-bind=\"text: $data\">Associa\u00e7\u00f5es de policiais federais j\u00e1 lan\u00e7aram, por exemplo, 30 candidatos em 18 Estados. Nas For\u00e7as Armadas, pelo menos 71 militares do Ex\u00e9rcito, da Marinha e da Aeron\u00e1utica s\u00e3o pr\u00e9-candidatos a vagas no Congresso e no Executivo em 26 unidades da Federa\u00e7\u00e3o \u2013 a exce\u00e7\u00e3o \u00e9 o Acre. Os policiais militares s\u00e3o outra categoria que deve engrossar esse movimento, mas o n\u00famero dos que v\u00e3o disputar o pleito ainda \u00e9 desconhecido. Uma das raz\u00f5es \u00e9 que s\u00f3 PMs com mais de dez anos de servi\u00e7os podem se licenciar sem ser exclu\u00eddos do servi\u00e7o ativo.<\/p>\r\n<p data-bind=\"text: $data\">N\u00e3o h\u00e1 uma bancada da bala formal no Congresso. A C\u00e2mara\u00a0<span>dos Deputados reconhece as frentes parlamentares suprapartid\u00e1rias, organizadas por interesses comuns, e os deputados da bala participam da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a, criada em 2015 por Alberto Fraga (DEM-DF). A frente agrega neste momento 272 deputados.<\/span><\/p>\r\n<p data-bind=\"text: $data\">O que se aponta como Bancada da Bala, no entanto, \u00e9 um grupo de 18 parlamentares que t\u00eam carreira policial ou militar mais 16 deputados eleitos com ajuda financeira de empresas do setor b\u00e9lico, como a Forja Taurus e Companhia Brasileira de Cartuchos (CBC) \u2013 o 35.\u00ba \u00e9 Fraga, que est\u00e1 nos dois grupos. Foram estes os crit\u00e9rios usados pelo Estad\u00e3o\/Broadcast para selecionar o chamado \u201cn\u00facleo duro\u201d da bancada. Todos foram ouvidos pela reportagem.<\/p>\r\n<p data-bind=\"text: $data\">H\u00e1 alguns que negam pertencer \u00e0 bancada e justificam a ajuda financeira de campanha por causa de suas atua\u00e7\u00f5es em \u00e1reas pr\u00f3ximas \u00e0s plantas das empresas. Outros admitem fazer parte do grupo, mas consideram a denomina\u00e7\u00e3o \u201cpejorativa\u201d.<\/p>\r\n<p data-bind=\"text: $data\">\u201cPrefiro estar na bancada da bala do que estar na bancada da mala, que \u00e9 a maior da C\u00e2mara\u201d, diz o deputado Major Ol\u00edmpio (PSL-SP), um dos mais atuantes. \u201cEu sou a favor da leg\u00edtima defesa do cidad\u00e3o de bem.\u201d<\/p>\r\n<p data-bind=\"text: $data\">Objetivos. Os principais objetivos da bancada s\u00e3o a flexibiliza\u00e7\u00e3o do Estatuto do Desarmamento, para facilitar a posse e o porte de armas, o endurecimento da legisla\u00e7\u00e3o penal e a defesa de privil\u00e9gios de policiais. Embora com forte presen\u00e7a nacional na discuss\u00e3o sobre os rumos do combate \u00e0 viol\u00eancia, a bancada tem pouco \u00eaxito na aprova\u00e7\u00e3o de sua agenda. Dos 112 projetos sobre armas, a maioria para facilitar a venda e a posse, nenhum foi aprovado nos \u00faltimos tr\u00eas anos.<\/p>\r\n<p data-bind=\"text: $data\">O Estatuto do Desarmamento, principal alvo do grupo desde sua cria\u00e7\u00e3o em 2003, tem resistido \u00e0s investidas. Mas pode ser abatido caso seja aprovado o projeto de lei 3.722, de 2012, do deputado Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a (MDB-SC) e que engloba outros 85 projetos.\u00a0<span>\/ COLABORARAM NEILA ALMEIDA e PAULO OLIVEIRA, ESPECIAIS PARA O ESTADO<\/span><\/p>","2":"Bras\u00edlia- Empresas do setor a\u00e9reo, que negociam um fundo de socorro com o governo federal, receberam ao menos R$ 7,59 bilh\u00f5es em benef\u00edcios fiscais em 2021.\r\n\r\nATAM Linhas A\u00e9reas (que atualmente opera sob a marca Latam) lidera o valor de ren\u00fancias fiscais do grupo de companhias, com R$ 3,8 bilh\u00f5es.\r\n\r\nEm seguida, a Gol, que na quinta (25) pediu recupera\u00e7\u00e3o judicial nos EUA, recebeu benef\u00edcios de R$ 1,8 bilh\u00e3o, enquanto para a Azul a cifra alcan\u00e7ou R$ 950 milh\u00f5es.\r\n\r\nNa quarta-feira (24), o ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho, anunciou que o fundo avaliado para socorrer o setor pode ter at\u00e9 R$ 6 bilh\u00f5es.\r\n\r\n\u201cIremos apresentar ao pa\u00eds um fundo de financiamento da avia\u00e7\u00e3o brasileira para que as empresas a\u00e9reas possam buscar cr\u00e9dito, se capitalizar e, comisso, poder ampliar investimentos na avia\u00e7\u00e3o\u201d, disse. \u201cIsso vai desde refinanciamento de d\u00edvidas, de investimentos em manuten\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m compra de novas aeronaves\u201d\r\n\r\nOs dados de parte das ren\u00fancias fiscais de 2021, que somam R$ 215 bilh\u00f5es, foram liberados na quinta para consulta no Portal da Transpar\u00eancia do governo federal.\r\n\r\nEm nota, a Latam disse que considera positiva a divulga\u00e7\u00e3o dos dados sobre ren\u00fancias fiscais, \u201cpois refor\u00e7a a transpar\u00eancia de dados, as pol\u00edticas de est\u00edmulo econ\u00f4mico e d\u00e1 a oportunidade de empresas como a Latam demonstrarem o quanto investem no pa\u00eds\u201d.\r\n\r\nA empresa \u00e9 a quinta companhia com mais benef\u00edcios concedidos, segundo o recorte divulgado pelo governo. A Latam diz ainda que investiu R$ 17 bilh\u00f5es no Brasil em 2021 em \u201cpessoas, opera\u00e7\u00e3o e impostos\u201d.\r\n\r\nA\u00a0Azul n\u00e3o quis se manifestar, e a Gol n\u00e3o respondeu sobre os valores de benef\u00edcios fiscais.\r\n\r\nA Receita Federal passou a divulgar as mesmas informa\u00e7\u00f5es sobre as ren\u00fancias em maio de 2023, mas separadas em diversas planilhas.\r\n\r\nA CGU (Controladoria-Geral da Uni\u00e3o) organizou os valores no portal que j\u00e1 apresenta, entre outros dados, as despesas do governo, os pagamentos de servidores e os valores de emendas parlamentares.\r\n\r\nAs informa\u00e7\u00f5es referem-se a valores que deixaram de ser arrecadados em tributos federais e de incentivos relacionados a programas governamentais em 2021.\r\n\r\nAl\u00e9m de apontar o valor de ren\u00fancia por tributo, como Imposto de Importa\u00e7\u00e3o, PIS\/Cofins-Importa\u00e7\u00e3o e IPI (Imposto sobre Produtos Industrializados), o portal mostra o tipo de incentivo governamental relacionado ao benef\u00edcio.\r\n\r\nNo caso da Latam, a principal ren\u00fancia foi a da Cofins (R$ 2 bilh\u00f5es), seguida pelo IPI (R$ 1 bilh\u00e3o).\r\n\r\nA Itapemirim Transportes A\u00e9reos, conhecida como ITA, recebeu benef\u00edcios fiscais de cerca de R$ 40 milh\u00f5es em 2021 e ocupa o 11?\u00ba lugar no ranking de ren\u00fancias para as companhias a\u00e9reas.\r\n\r\nA empresa, que teve fal\u00eancia decretada no ano passado, interrompeu voos e demais atividades de forma repentina em dezembro de 2021. Na ocasi\u00e3o, o Procon-SP estimou que a decis\u00e3o tivesse prejudicado 133 mil passageiros.\r\n\r\nPara montar o ranking, a reportagem considerou empresas que atuam no transporte de passageiros e cargas. A lista inclui empresas de t\u00e1xi a\u00e9reo, como a Omni, beneficiada por ren\u00fancias de R$ 423 milh\u00f5es.\r\n\r\nO ministro de Portos e Aeroportos afirmou na quarta que o fundo de socorro das a\u00e9reas est\u00e1 sendo discutido com o Minist\u00e9rio da Fazenda e o BNDES.\r\n\r\nSem entrar em detalhes sobre o modelo do fundo e a origem dos recursos, o ministro afirmou que ser\u00e3o \u201centre R$ 4 bilh\u00f5es e R$ 6 bilh\u00f5es\u201d para as companhias a\u00e9reas.\r\n\r\nA Gol anunciou que a companhia e as suas subsidi\u00e1rias entraram com pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial nos Estados Unidos. Ag\u00eancias de risco estimam que a d\u00edvida da empresa seja de R$ 20 bilh\u00f5es.\r\n\r\nO governo tamb\u00e9m discute o pre\u00e7o do querosene para empresas a\u00e9reas.\r\n\r\nSilvio Costa disse que nos pr\u00f3ximos dias pretende \u201cavan\u00e7ar com o di\u00e1logo\u201d com o presidente da Petrobras, Jean Paul Prates, \u201cpara apresentar efetivamente uma proposta\u201d.","3":"De Bras\u00edlia - O Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara voltar\u00e1 do recesso parlamentar com a pauta cheia e, na avalia\u00e7\u00e3o de seu presidente, deputado Leur Lomanto J\u00fanior (Uni\u00e3o-BA), com casos mais robustos do que os analisados em 2023.\r\n\r\nAssim que os trabalhos forem retomados, em fevereiro, Lomanto J\u00fanior e os demais integrantes do Conselho de \u00c9tica se debru\u00e7ar\u00e3o sobre os sete processos que est\u00e3o pendentes de an\u00e1lise. Entre eles, a representa\u00e7\u00e3o que tem o deputado Andr\u00e9 Janones (Avante-MG) como alvo. O PL, partido do ex-presidente Jair Bolsonaro, acionou o colegiado para que o parlamentar mineiro seja investigado por suposta pr\u00e1tica de \u201crachadinha\u201d em seu gabinete na C\u00e2mara dos Deputados. Janones nega ter praticado qualquer irregularidade.\r\n\r\nAo Valor, Lomanto J\u00fanior disse que dar\u00e1 celeridade a todas as representa\u00e7\u00f5es que chegarem ao colegiado e acredita que o colegiado ter\u00e1 um ano mais \u201cduro\u201d, em fun\u00e7\u00e3o da gravidade das a\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o apreciadas.\r\n\r\n\u201cA expectativa para este ano \u00e9 diferente do ano passado, porque teremos a an\u00e1lise de representa\u00e7\u00f5es mais robustas, como \u00e9 o caso do Janones. S\u00e3o coisas que v\u00e3o exigir uma aprecia\u00e7\u00e3o bem mais criteriosa dos fatos que aconteceram\u201d, afirmou. \u201cA gente espera que tenha um amadurecimento dos parlamentares, do comportamento dentro do plen\u00e1rio, nas comiss\u00f5es para que possamos nos concentrar nesses casos mais graves\u201d, completou.\r\n\r\nAl\u00e9m da representa\u00e7\u00e3o contra Janones, ele cita a poss\u00edvel a\u00e7\u00e3o do Republicanos contra o deputado Washington Quaqu\u00e1 (PT-RJ). Na reta final do ano passado, o petista deu um tapa no deputado Messias Donato (Republicanos-ES) ap\u00f3s uma confus\u00e3o durante a sess\u00e3o solene de promulga\u00e7\u00e3o da reforma tribut\u00e1ria. Na ocasi\u00e3o, o presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT) estava presente no plen\u00e1rio e foi ofendido por apoiadores de Bolsonaro. A a\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, ainda n\u00e3o chegou ao colegiado.\r\n\r\nNos bastidores, integrantes da comiss\u00e3o avaliam que \u201cpegaria muito mal\u201d se o Republicanos n\u00e3o protocolasse uma a\u00e7\u00e3o contra Quaqu\u00e1. A legenda deve se reunir na primeira semana de fevereiro para bater o martelo sobre o assunto.\r\n\r\nEm car\u00e1ter reservado, deputados da sigla admitem que deve ser levado em considera\u00e7\u00e3o o fato de o presidente nacional do partido, deputado Marcos Pereira (SP), ser um dos nomes colocados para disputar a sucess\u00e3o de Arthur Lira (PP-AL) no comando da Casa.\r\n\r\n\u201cPereira \u00e9 candidat\u00edssimo e deve buscar o apoio do PT na corrida pela presid\u00eancia da C\u00e2mara. Isso pode determinar a desist\u00eancia do Republicanos em fazer uma ofensiva contra Quaqu\u00e1\u201d, admitiu um correligion\u00e1rio do atual vice-presidente da C\u00e2mara.\r\n\r\nNo ano passado, os 19 processos que foram apreciados pelo colegiado foram arquivados. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 que os motivos apresentados pelos partidos n\u00e3o foram considerados consistentes o suficiente para uma puni\u00e7\u00e3o dos envolvidos.\r\n\r\nNo ano passado, Lomanto J\u00fanior reclamou com l\u00edderes partid\u00e1rios sobre o conte\u00fado de algumas a\u00e7\u00f5es e lamentou a \u201cbanaliza\u00e7\u00e3o\u201d do instrumento. Esse alerta faz com que aliados do parlamentar baiano acreditem que, neste ano, ele poder\u00e1 derrubar representa\u00e7\u00f5es assim que elas chegarem ao Conselho de \u00c9tica quando \u201cn\u00e3o enxergar fundamentos que justifiquem o processo\u201d.\r\n\r\nProcurado pelo\u00a0Valor, Janones n\u00e3o respondeu at\u00e9 o fechamento desta edi\u00e7\u00e3o. Na sexta-feira, o deputado publicou uma mensagem nas redes sociais dizendo que assessores e ex-assessores teriam negado a pr\u00e1tica de \u201crachadinha\u201d em seus depoimentos.\r\n\r\nAlvo de representa\u00e7\u00e3o do PL por supostamente atrapalhar as reuni\u00f5es da CPI do MST, a deputada S\u00e2mia Bomfim (Psol-SP) alega sofrer \u201cuma persegui\u00e7\u00e3o machista e mis\u00f3gina\u201d e promete que n\u00e3o mudar\u00e1 sua forma de atuar na pol\u00edtica. Aliado de Bolsonaro, o deputado Abilio Brunini (PL-MT), representado pelo PT por tumultuar reuni\u00f5es sobre a guerra em Gaza, afirma que o processo \u00e9 absurdo e diz n\u00e3o estar preocupado.","4":"09:22 - A Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU) concluiu que \u00e9 falso o registro de imuniza\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus que consta atualmente do cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica Jair Messias Bolsonaro. A apura\u00e7\u00e3o que chegou a esse resultado teve origem a partir de pedido de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o ao Certificado Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o Covid-19 (CNVC) do ent\u00e3o Chefe do Poder Executivo, com base na Lei n\u00ba 12.527\/2011 (LAI), formulado no final do ano de 2022.\r\n\r\nA CGU verificou inconsist\u00eancias nos registros de tais informa\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s terem sido enviadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a pedido desta Controladoria. O caso foi remetido \u00e0 Corregedoria-Geral da Uni\u00e3o, \u00e1rea final\u00edstica da CGU, que instaurou investiga\u00e7\u00f5es para apura\u00e7\u00e3o dos fatos, em especial, para verificar o poss\u00edvel envolvimento de agentes p\u00fablicos federais.\r\n\r\n<strong>Investiga\u00e7\u00f5es\u00a0<\/strong>\r\n\r\nDe acordo com os dados constantes do sistema do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no Cart\u00e3o Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica, h\u00e1 um registro contra a Covid-19 que teria ocorrido em 19\/07\/2021, na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) Parque Peruche, em S\u00e3o Paulo (SP).\r\n\r\nNo entanto, outros dois registros de imuniza\u00e7\u00e3o, que teriam se dado em Duque de Caxias (RJ), haviam sido efetuados por agentes municipais, mas cancelados antes mesmo do in\u00edcio das investiga\u00e7\u00f5es pela CGU. Ocorre que, em rela\u00e7\u00e3o a esses \u00faltimos no Rio de Janeiro, logo em dilig\u00eancias iniciais, os auditores verificaram a exist\u00eancia de um poss\u00edvel esquema de fraude a cart\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o, envolvendo o Secret\u00e1rio Municipal de Governo do local.\r\n\r\nEssas descobertas da CGU na cidade carioca culminaram na deflagra\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Venire pela Pol\u00edcia Federal, que revelou tamb\u00e9m a liga\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos federais e municipais com o esquema e, ainda, do tenente-Coronel Mauro Cid, ex-Ajudante de Ordens da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que foi preso preventivamente, em maio de 2023, em raz\u00e3o da falsifica\u00e7\u00e3o do CNVC do Sr. Jair Bolsonaro.\r\n\r\nDurante as investiga\u00e7\u00f5es se verificou, por meio de informa\u00e7\u00f5es fornecidas pela For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira (FAB), que o ex-Presidente sequer estava em S\u00e3o Paulo no dia da suposta vacina\u00e7\u00e3o, ou seja, em 19\/07\/2021. Ele teria voado de SP para Bras\u00edlia (DF) um dia antes e n\u00e3o teria feito nenhum outro voo at\u00e9 pelo menos dia 22\/07\/2021.\r\n\r\nAl\u00e9m disso, foram levantadas informa\u00e7\u00f5es sobre o lote da vacina contra a Covid-19 que teria sido aplicada no ex-Presidente da Rep\u00fablica. Os dados deram conta de que tal lote n\u00e3o estava dispon\u00edvel, naquela data, na UBS paulista em que teria ocorrido a imuniza\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n<strong>Depoimentos\u00a0<\/strong>\r\n\r\nDurante os meses seguintes, na investiga\u00e7\u00e3o conduzida pela CGU, foram ouvidas diversas pessoas que trabalhavam na UBS Parque Peruche, em S\u00e3o Paulo (SP). Os auditores tomaram, inclusive, o depoimento da enfermeira indicada no cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o como aplicadora do imunizante, mas essa negou que tenha feito tal procedimento. E ainda, afirmou que n\u00e3o trabalhava mais na Unidade naquela data, o que foi confirmado por documentos.\r\n\r\nTamb\u00e9m foram feitas oitivas de funcion\u00e1rios em servi\u00e7o na UBS no dia 19\/07\/2021, mas todos negaram ter visto o ex-Presidente da Rep\u00fablica no local. Da mesma forma, negaram conhecer qualquer pedido feito para registrar a imuniza\u00e7\u00e3o do ent\u00e3o Chefe do Poder Executivo.\r\n\r\nOs depoimentos foram corroborados pela an\u00e1lise dos livros f\u00edsicos mantidos pela UBS para registro da vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o foi localizado, nos pap\u00e9is relativos ao dia 19\/07\/2021, a presen\u00e7a do ex-Presidente no local para se imunizar.\r\n\r\n<strong>Conclus\u00e3o\u00a0<\/strong>\r\n\r\nPor fim, foi realizada dilig\u00eancia no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e confirmada a seguran\u00e7a do sistema mantido pela Pasta para recebimento das informa\u00e7\u00f5es enviadas pelos Estados e Munic\u00edpios sobre as vacina\u00e7\u00f5es realizadas nos postos de sa\u00fade espalhados por todo o territ\u00f3rio nacional. A CGU atestou a impossibilidade de o registro ter sido feito atrav\u00e9s do sistema mantido pelo \u00f3rg\u00e3o federal.\r\n\r\nO exame tamb\u00e9m teve como objetivo verificar a eventual participa\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico federal nos fatos para eventual responsabiliza\u00e7\u00e3o. Nada foi localizado nesse sentido.\r\n\r\nPortanto, quanto \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o que teria ocorrido em S\u00e3o Paulo \u2013 \u00fanico registro que ainda permanece no cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o do ex-Chefe do Executivo \u2013 a CGU encerrou seus trabalhos no final de 2023. A conclus\u00e3o foi que se trata de fraude ao sistema estadual de registro de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19.\r\n\r\n<a href=\"https:\/\/www.bemparana.com.br\/noticias\/politica\/cgu-conclui-investigacoes-sobre-registro-de-vacinacao-do-ex-presidente\/\">https:\/\/www.bemparana.com.br\/noticias\/politica\/cgu-conclui-investigacoes-sobre-registro-de-vacinacao-do-ex-presidente\/\u00a0<\/a>"},"resumo":{"0":"O texto fala sobre o discurso de Javier Milei em Davos, onde ele defende o liberalismo como solu\u00e7\u00e3o para os problemas econ\u00f4micos da Argentina e do Brasil. Ele critica a regula\u00e7\u00e3o excessiva, defende a igualdade de oportunidades e destaca os benef\u00edcios do liberalismo. O texto n\u00e3o trata diretamente de transa\u00e7\u00f5es comerciais ou atividades ilegais. A mensagem do texto \u00e9 positiva, destacando as vantagens do liberalismo.","1":"A bancada da bala na C\u00e2mara, formada por deputados federais, busca expandir seu n\u00famero com a entrada de policiais federais e militares que disputar\u00e3o as elei\u00e7\u00f5es. Associa\u00e7\u00f5es de policiais federais j\u00e1 lan\u00e7aram 30 candidatos em 18 estados, enquanto nas For\u00e7as Armadas, pelo menos 71 militares s\u00e3o pr\u00e9-candidatos. A bancada da bala tem como objetivos flexibilizar o Estatuto do Desarmamento, endurecer a legisla\u00e7\u00e3o penal e defender privil\u00e9gios de policiais. Apesar de sua presen\u00e7a nacional, a bancada tem tido pouco sucesso na aprova\u00e7\u00e3o de sua agenda.","2":"Empresas do setor a\u00e9reo receberam benef\u00edcios fiscais no valor de R$ 7,59 bilh\u00f5es em 2021. O governo federal est\u00e1 negociando um fundo de socorro para o setor, que pode chegar a R$ 6 bilh\u00f5es. A Latam \u00e9 a empresa com mais benef\u00edcios concedidos, seguida pela Gol e Azul. A divulga\u00e7\u00e3o dos dados sobre ren\u00fancias fiscais foi considerada positiva pela Latam, que investiu R$ 17 bilh\u00f5es no Brasil em 2021. A Itapemirim Transportes A\u00e9reos tamb\u00e9m recebeu benef\u00edcios fiscais, mas teve fal\u00eancia decretada no ano passado. O governo est\u00e1 discutindo o fundo de socorro com o Minist\u00e9rio da Fazenda e o BNDES, al\u00e9m de discutir o pre\u00e7o do querosene para as empresas a\u00e9reas.","3":"O Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara voltar\u00e1 do recesso parlamentar com a pauta cheia e casos mais robustos do que os analisados em 2023. Entre os processos pendentes de an\u00e1lise est\u00e1 a representa\u00e7\u00e3o contra o deputado Andr\u00e9 Janones por suposta pr\u00e1tica de 'rachadinha'. O presidente do Conselho de \u00c9tica espera um ano mais 'duro' devido \u00e0 gravidade das a\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o apreciadas. Al\u00e9m disso, menciona a poss\u00edvel a\u00e7\u00e3o do Republicanos contra o deputado Washington Quaqu\u00e1. No ano passado, todos os processos apreciados pelo colegiado foram arquivados.","4":"A Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU) concluiu que \u00e9 falso o registro de imuniza\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus que consta atualmente do cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica Jair Messias Bolsonaro. A apura\u00e7\u00e3o que chegou a esse resultado teve origem a partir de pedido de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o ao Certificado Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o Covid-19 (CNVC) do ent\u00e3o Chefe do Poder Executivo, com base na Lei n\u00ba 12.527\/2011 (LAI), formulado no final do ano de 2022. A CGU verificou inconsist\u00eancias nos registros de tais informa\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s terem sido enviadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a pedido desta Controladoria. O caso foi remetido \u00e0 Corregedoria-Geral da Uni\u00e3o, \u00e1rea final\u00edstica da CGU, que instaurou investiga\u00e7\u00f5es para apura\u00e7\u00e3o dos fatos, em especial, para verificar o poss\u00edvel envolvimento de agentes p\u00fablicos federais. De acordo com os dados constantes do sistema do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no Cart\u00e3o Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica, h\u00e1 um registro contra a Covid-19 que teria ocorrido em 19\/07\/2021, na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) Parque Peruche, em S\u00e3o Paulo (SP). No entanto, outros dois registros de imuniza\u00e7\u00e3o, que teriam se dado em Duque de Caxias (RJ), haviam sido efetuados por agentes municipais, mas cancelados antes mesmo do in\u00edcio das investiga\u00e7\u00f5es pela CGU. Ocorre que, em rela\u00e7\u00e3o a esses \u00faltimos no Rio de Janeiro, logo em dilig\u00eancias iniciais, os auditores verificaram a exist\u00eancia de um poss\u00edvel esquema de fraude a cart\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o, envolvendo o Secret\u00e1rio Municipal de Governo do local. Essas descobertas da CGU na cidade carioca culminaram na deflagra\u00e7\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o Venire pela Pol\u00edcia Federal, que revelou tamb\u00e9m a liga\u00e7\u00e3o de agentes p\u00fablicos federais e municipais com o esquema e, ainda, do tenente-Coronel Mauro Cid, ex-Ajudante de Ordens da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que foi preso preventivamente, em maio de 2023, em raz\u00e3o da falsifica\u00e7\u00e3o do CNVC do Sr. Jair Bolsonaro. Durante as investiga\u00e7\u00f5es se verificou, por meio de informa\u00e7\u00f5es fornecidas pela For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira (FAB), que o ex-Presidente sequer estava em S\u00e3o Paulo no dia da suposta vacina\u00e7\u00e3o, ou seja, em 19\/07\/2021. Ele teria voado de SP para Bras\u00edlia (DF) um dia antes e n\u00e3o teria feito nenhum outro voo at\u00e9 pelo menos dia 22\/07\/2021. Al\u00e9m disso, foram levantadas informa\u00e7\u00f5es sobre o lote da vacina contra a Covid-19 que teria sido aplicada no ex-Presidente da Rep\u00fablica. Os dados deram conta de que tal lote n\u00e3o estava dispon\u00edvel, naquela data, na UBS paulista em que teria ocorrido a imuniza\u00e7\u00e3o. Durante os meses seguintes, na investiga\u00e7\u00e3o conduzida pela CGU, foram ouvidas diversas pessoas que trabalhavam na UBS Parque Peruche, em S\u00e3o Paulo (SP). Os auditores tomaram, inclusive, o depoimento da enfermeira indicada no cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o como aplicadora do imunizante, mas essa negou que tenha feito tal procedimento. E ainda, afirmou que n\u00e3o trabalhava mais na Unidade naquela data, o que foi confirmado por documentos. Tamb\u00e9m foram feitas oitivas de funcion\u00e1rios em servi\u00e7o na UBS no dia 19\/07\/2021, mas todos negaram ter visto o ex-Presidente da Rep\u00fablica no local. Da mesma forma, negaram conhecer qualquer pedido feito para registrar a imuniza\u00e7\u00e3o do ent\u00e3o Chefe do Poder Executivo. Os depoimentos foram corroborados pela an\u00e1lise dos livros f\u00edsicos mantidos pela UBS para registro da vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o foi localizado, nos pap\u00e9is relativos ao dia 19\/07\/2021, a presen\u00e7a do ex-Presidente no local para se imunizar. Por fim, foi realizada dilig\u00eancia no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e confirmada a seguran\u00e7a do sistema mantido pela Pasta para recebimento das informa\u00e7\u00f5es enviadas pelos Estados e Munic\u00edpios sobre as vacina\u00e7\u00f5es realizadas nos postos de sa\u00fade espalhados por todo o territ\u00f3rio nacional. A CGU atestou a impossibilidade de o registro ter sido feito atrav\u00e9s do sistema mantido pelo \u00f3rg\u00e3o federal. O exame tamb\u00e9m teve como objetivo verificar a eventual participa\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico federal nos fatos para eventual responsabiliza\u00e7\u00e3o. Nada foi localizado nesse sentido. Portanto, quanto \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o que teria ocorrido em S\u00e3o Paulo \u2013 \u00fanico registro que ainda permanece no cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o do ex-Chefe do Executivo \u2013 a CGU encerrou seus trabalhos no final de 2023. A conclus\u00e3o foi que se trata de fraude ao sistema estadual de registro de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19."},"transacao_comercial":{"0":"N\u00e3o","1":"N\u00e3o","2":"Sim","3":"N\u00e3o","4":"N\u00e3o"},"atividade_ilegal":{"0":"N\u00e3o","1":"N\u00e3o","2":"N\u00e3o","3":"N\u00e3o","4":"Sim"},"mensagem_positiva":{"0":"Sim","1":"N\u00e3o","2":"Sim","3":"N\u00e3o","4":"N\u00e3o"},"link_publicacao":{"0":"https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/vozes\/rodrigo-constantino\/javier-milei-o-liberal-argentino-que-quer-salvar-o-brasil\/","1":"https:\/\/politica.estadao.com.br\/noticias\/geral,bancada-da-bala-quer-se-expandir-com-policiais-federais-e-militares,70002360784","2":"https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/mercado\/2023\/02\/empresas-aereas-receberam-r-759-bi-em-beneficios-fiscais-em-2021.shtml","3":"N\u00e3o h\u00e1 link de publica\u00e7\u00e3o no texto.","4":"https:\/\/www.bemparana.com.br\/noticias\/politica\/cgu-conclui-investigacoes-sobre-registro-de-vacinacao-do-ex-presidente\/"},"paises":{"0":[{"Nome":"BRASIL","Resumo_referente_a_pessoa":"O Brasil \u00e9 mencionado como um pa\u00eds pelo qual se deve rezar, juntamente com a Argentina, de acordo com o discurso de Javier Milei."},{"Nome":"ARGENTINA","Resumo_referente_a_pessoa":"A Argentina \u00e9 mencionada como o pa\u00eds cujo presidente defende a desregulamenta\u00e7\u00e3o e o liberalismo econ\u00f4mico."}],"1":[{"Nome":"ACRE","Resumo_referente_a_pessoa":"A exce\u00e7\u00e3o \u00e9 o Acre"}],"2":[],"3":[],"4":[]},"estados":{"0":[],"1":[],"2":[],"3":[],"4":[]},"cidades":{"0":[],"1":[],"2":[],"3":[],"4":[]},"pessoas_juridicas":{"0":[{"Nome":"BRASIL","Resumo_referente_a_pessoa":"O Brasil \u00e9 mencionado como um pa\u00eds pelo qual se deve rezar, juntamente com a Argentina, de acordo com o discurso de Javier Milei.","TP_PESSOA":"PAIS"},{"Nome":"FORUM DA LIBERDADE","Resumo_referente_a_pessoa":"O F\u00f3rum da Liberdade \u00e9 mencionado como um grupo liberal que defende a igualdade de permiss\u00e3o e a desregulamenta\u00e7\u00e3o.","TP_PESSOA":"ASSOCIACAO\/ENTIDADE DE CLASSE"},{"Nome":"THE GUARDIAN","Resumo_referente_a_pessoa":"The Guardian \u00e9 mencionado como um jornal brit\u00e2nico de esquerda que filtrou pequenos trechos do discurso de Javier Milei em ingl\u00eas, descrevendo-o como 'conservador'.","TP_PESSOA":"EMPRESA"},{"Nome":"ARGENTINA","Resumo_referente_a_pessoa":"A Argentina \u00e9 mencionada como o pa\u00eds cujo presidente defende a desregulamenta\u00e7\u00e3o e o liberalismo econ\u00f4mico.","TP_PESSOA":"PAIS"},{"Nome":"ESTUDANTES PELA LIBERDADE","Resumo_referente_a_pessoa":"Os Estudantes pela Liberdade s\u00e3o mencionados como filiais que defendem a igualdade de permiss\u00e3o e a desregulamenta\u00e7\u00e3o em todo o Brasil.","TP_PESSOA":"ASSOCIACAO\/ENTIDADE DE CLASSE"}],"1":[{"Nome":"CAMARA DOS DEPUTADOS","Resumo_referente_a_pessoa":"A bancada da bala na C\u00e2mara - tamb\u00e9m formada por parte da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a","TP_PESSOA":"ORGAO PUBLICO"},{"Nome":"ASSOCIACOES DE POLICIAIS FEDERAIS","Resumo_referente_a_pessoa":"Associa\u00e7\u00f5es de policiais federais j\u00e1 lan\u00e7aram, por exemplo, 30 candidatos em 18 Estados","TP_PESSOA":"ASSOCIACAO\/ENTIDADE DE CLASSE"},{"Nome":"CAMARA DOS DEPUTADOS","Resumo_referente_a_pessoa":"N\u00e3o h\u00e1 uma bancada da bala formal no Congresso. A C\u00e2mara dos Deputados reconhece as frentes parlamentares suprapartid\u00e1rias, organizadas por interesses comuns, e os deputados da bala participam da Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a, criada em 2015 por Alberto Fraga (DEM-DF). A frente agrega neste momento 272 deputados.","TP_PESSOA":"ORGAO PUBLICO"},{"Nome":"FORCAS ARMADAS","Resumo_referente_a_pessoa":"Nas For\u00e7as Armadas, pelo menos 71 militares do Ex\u00e9rcito, da Marinha e da Aeron\u00e1utica s\u00e3o pr\u00e9-candidatos a vagas no Congresso e no Executivo em 26 unidades da Federa\u00e7\u00e3o","TP_PESSOA":"ORGAO PUBLICO"},{"Nome":"COMPANHIA BRASILEIRA DE CARTUCHOS (CBC)","Resumo_referente_a_pessoa":"16 deputados eleitos com ajuda financeira de empresas do setor b\u00e9lico, como a Forja Taurus e Companhia Brasileira de Cartuchos (CBC)","TP_PESSOA":"EMPRESA"},{"Nome":"FORJA TAURUS","Resumo_referente_a_pessoa":"16 deputados eleitos com ajuda financeira de empresas do setor b\u00e9lico, como a Forja Taurus e Companhia Brasileira de Cartuchos (CBC)","TP_PESSOA":"EMPRESA"},{"Nome":"POLICIAIS MILITARES","Resumo_referente_a_pessoa":"Os policiais militares s\u00e3o outra categoria que deve engrossar esse movimento","TP_PESSOA":"ASSOCIACAO\/ENTIDADE DE CLASSE"},{"Nome":"ESTADAO\/BROADCAST","Resumo_referente_a_pessoa":"Foram estes os crit\u00e9rios usados pelo Estad\u00e3o\/Broadcast para selecionar o chamado \u201cn\u00facleo duro\u201d da bancada.","TP_PESSOA":"EMPRESA"},{"Nome":"ACRE","Resumo_referente_a_pessoa":"A exce\u00e7\u00e3o \u00e9 o Acre","TP_PESSOA":"PAIS"}],"2":[{"Nome":"OMNI","Resumo_referente_a_pessoa":"Omni \u00e9 uma empresa de t\u00e1xi a\u00e9reo, beneficiada por ren\u00fancias de R$ 423 milh\u00f5es.","TP_PESSOA":"EMPRESA"},{"Nome":"LATAM","Resumo_referente_a_pessoa":"Latam \u00e9 a quinta companhia com mais benef\u00edcios concedidos, segundo o recorte divulgado pelo governo. A Latam diz ainda que investiu R$ 17 bilh\u00f5es no Brasil em 2021 em \u201cpessoas, opera\u00e7\u00e3o e impostos\u201d.","TP_PESSOA":"EMPRESA"},{"Nome":"AZUL","Resumo_referente_a_pessoa":"Para a Azul a cifra alcan\u00e7ou R$ 950 milh\u00f5es.","TP_PESSOA":"EMPRESA"},{"Nome":"GOL","Resumo_referente_a_pessoa":"Gol recebeu benef\u00edcios de R$ 1,8 bilh\u00e3o.","TP_PESSOA":"EMPRESA"},{"Nome":"RECEITA FEDERAL","Resumo_referente_a_pessoa":"Receita Federal passou a divulgar as mesmas informa\u00e7\u00f5es sobre as ren\u00fancias em maio de 2023, mas separadas em diversas planilhas.","TP_PESSOA":"ORGAO PUBLICO"},{"Nome":"ATAM LINHAS AEREAS","Resumo_referente_a_pessoa":"ATAM Linhas A\u00e9reas lidera o valor de ren\u00fancias fiscais do grupo de companhias, com R$ 3,8 bilh\u00f5es.","TP_PESSOA":"EMPRESA"},{"Nome":"ITAPEMIRIM TRANSPORTES AEREOS","Resumo_referente_a_pessoa":"Itapemirim Transportes A\u00e9reos recebeu benef\u00edcios fiscais de cerca de R$ 40 milh\u00f5es em 2021 e ocupa o 11\u00ba lugar no ranking de ren\u00fancias para as companhias a\u00e9reas.","TP_PESSOA":"EMPRESA"},{"Nome":"CGU (CONTROLADORIA-GERAL DA UNIAO)","Resumo_referente_a_pessoa":"CGU organizou os valores no portal que j\u00e1 apresenta, entre outros dados, as despesas do governo, os pagamentos de servidores e os valores de emendas parlamentares.","TP_PESSOA":"ORGAO PUBLICO"},{"Nome":"PETROBRAS","Resumo_referente_a_pessoa":"Silvio Costa pretende \u201cavan\u00e7ar com o di\u00e1logo\u201d com o presidente da Petrobras, Jean Paul Prates, \u201cpara apresentar efetivamente uma proposta\u201d sobre o pre\u00e7o do querosene para empresas a\u00e9reas.","TP_PESSOA":"EMPRESA"},{"Nome":"BNDES","Resumo_referente_a_pessoa":"BNDES est\u00e1 discutindo o fundo de socorro das a\u00e9reas com o Minist\u00e9rio da Fazenda e o BNDES.","TP_PESSOA":"ORGAO PUBLICO"},{"Nome":"MINISTERIO DA FAZENDA","Resumo_referente_a_pessoa":"Minist\u00e9rio da Fazenda est\u00e1 discutindo o fundo de socorro das a\u00e9reas com o Minist\u00e9rio da Fazenda e o BNDES.","TP_PESSOA":"ORGAO PUBLICO"}],"3":[{"Nome":"PSOL-SP","Resumo_referente_a_pessoa":"O Psol-SP \u00e9 mencionado como o partido da deputada S\u00e2mia Bomfim, que est\u00e1 sendo alvo de uma representa\u00e7\u00e3o do PL por supostamente atrapalhar as reuni\u00f5es da CPI do MST.","TP_PESSOA":"PARTIDO POLITICO"},{"Nome":"REPUBLICANOS","Resumo_referente_a_pessoa":"O Republicanos \u00e9 mencionado como o partido que pode protocolar uma a\u00e7\u00e3o contra o deputado Washington Quaqu\u00e1 por agress\u00e3o ao deputado Messias Donato durante uma sess\u00e3o solene.","TP_PESSOA":"PARTIDO POLITICO"},{"Nome":"AVANTE-MG","Resumo_referente_a_pessoa":"O Avante-MG \u00e9 mencionado como o partido do deputado Andr\u00e9 Janones, que est\u00e1 sendo investigado pelo Conselho de \u00c9tica por suposta pr\u00e1tica de 'rachadinha'.","TP_PESSOA":"PARTIDO POLITICO"},{"Nome":"PL (PARTIDO LIBERAL)","Resumo_referente_a_pessoa":"O PL \u00e9 mencionado como o partido que acionou o Conselho de \u00c9tica para investigar o deputado Andr\u00e9 Janones por suposta pr\u00e1tica de 'rachadinha'.","TP_PESSOA":"PARTIDO POLITICO"},{"Nome":"CAMARA DOS DEPUTADOS","Resumo_referente_a_pessoa":"A C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 mencionada como o local onde o deputado Andr\u00e9 Janones tem seu gabinete e onde ocorreram as supostas pr\u00e1ticas de 'rachadinha'.","TP_PESSOA":"ORGAO PUBLICO"},{"Nome":"CONSELHO DE ETICA DA CAMARA","Resumo_referente_a_pessoa":"O Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara \u00e9 mencionado como o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por analisar os processos pendentes, incluindo a representa\u00e7\u00e3o contra o deputado Andr\u00e9 Janones e a poss\u00edvel a\u00e7\u00e3o contra o deputado Washington Quaqu\u00e1.","TP_PESSOA":"ORGAO PUBLICO"},{"Nome":"PT (PARTIDO DOS TRABALHADORES)","Resumo_referente_a_pessoa":"O PT \u00e9 mencionado como o partido que pode apoiar o deputado Marcos Pereira, presidente nacional do Republicanos, na corrida pela presid\u00eancia da C\u00e2mara.","TP_PESSOA":"PARTIDO POLITICO"}],"4":[{"Nome":"CONTROLADORIA-GERAL DA UNIAO (CGU)","Resumo_referente_a_pessoa":"A Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU) concluiu que \u00e9 falso o registro de imuniza\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus que consta atualmente do cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica Jair Messias Bolsonaro.","TP_PESSOA":"ORGAO PUBLICO"}]},"pessoas_fisicas":{"0":[{"Nome":"Javier Milei","Resumo_referente_a_pessoa":"Javier Milei fez um discurso em Davos, onde defendeu o liberalismo e a desregulamenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica."},{"Nome":"Pedro","Resumo_referente_a_pessoa":"Pedro \u00e9 mencionado como algu\u00e9m que \u00e9 tirado para dar a Paulo no contexto do socialismo."},{"Nome":"Paulo","Resumo_referente_a_pessoa":"Paulo \u00e9 mencionado como algu\u00e9m que recebe o que \u00e9 tirado de Pedro no contexto do socialismo."},{"Nome":"Milei","Resumo_referente_a_pessoa":"Milei \u00e9 mencionado como algu\u00e9m que compreende a economia e a pol\u00edtica, e defende o liberalismo."}],"1":[{"Nome":"Jair Bolsonaro","Resumo_referente_a_pessoa":"H\u00e1 um forte movimento em torno da candidatura \u00e0 Presid\u00eancia do deputado Jair Bolsonaro (PSL-RJ)."},{"Nome":"Alberto Fraga","Resumo_referente_a_pessoa":"Alberto Fraga (DEM-DF) criou a Frente Parlamentar da Seguran\u00e7a, que agrega neste momento 272 deputados."},{"Nome":"Major Ol\u00edmpio","Resumo_referente_a_pessoa":"O deputado Major Ol\u00edmpio (PSL-SP) \u00e9 um dos mais atuantes na bancada da bala e defende a leg\u00edtima defesa do cidad\u00e3o de bem."},{"Nome":"Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a","Resumo_referente_a_pessoa":"O deputado Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a (MDB-SC) \u00e9 autor do projeto de lei 3.722, de 2012, que engloba outros 85 projetos relacionados ao Estatuto do Desarmamento."}],"2":[{"Nome":"Jean Paul Prates","Resumo_referente_a_pessoa":"O ministro de Portos e Aeroportos pretende avan\u00e7ar com o di\u00e1logo com o presidente da Petrobras, Jean Paul Prates, para apresentar efetivamente uma proposta sobre o pre\u00e7o do querosene para empresas a\u00e9reas."},{"Nome":"Omni","Resumo_referente_a_pessoa":"A Omni, empresa de t\u00e1xi a\u00e9reo, foi beneficiada por ren\u00fancias fiscais de R$ 423 milh\u00f5es."},{"Nome":"Itapemirim Transportes A\u00e9reos","Resumo_referente_a_pessoa":"A Itapemirim Transportes A\u00e9reos recebeu benef\u00edcios fiscais de cerca de R$ 40 milh\u00f5es em 2021 e ocupa o 11\u00ba lugar no ranking de ren\u00fancias para as companhias a\u00e9reas. A empresa teve fal\u00eancia decretada no ano passado e interrompeu voos e demais atividades de forma repentina em dezembro de 2021."},{"Nome":"Azul","Resumo_referente_a_pessoa":"A Azul recebeu benef\u00edcios fiscais de R$ 950 milh\u00f5es. A empresa n\u00e3o quis se manifestar sobre os valores de benef\u00edcios fiscais."},{"Nome":"Gol","Resumo_referente_a_pessoa":"A Gol recebeu benef\u00edcios fiscais de R$ 1,8 bilh\u00e3o e pediu recupera\u00e7\u00e3o judicial nos EUA. A empresa tamb\u00e9m anunciou que entrou com pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial nos Estados Unidos e que sua d\u00edvida \u00e9 estimada em R$ 20 bilh\u00f5es."},{"Nome":"ATAM Linhas A\u00e9reas","Resumo_referente_a_pessoa":"ATAM Linhas A\u00e9reas (que atualmente opera sob a marca Latam) lidera o valor de ren\u00fancias fiscais do grupo de companhias, com R$ 3,8 bilh\u00f5es. A Latam \u00e9 a quinta companhia com mais benef\u00edcios concedidos, segundo o recorte divulgado pelo governo. A empresa investiu R$ 17 bilh\u00f5es no Brasil em 2021 em pessoas, opera\u00e7\u00e3o e impostos."},{"Nome":"Silvio Costa Filho","Resumo_referente_a_pessoa":"O ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho, anunciou que o fundo avaliado para socorrer o setor pode ter at\u00e9 R$ 6 bilh\u00f5es. Ele tamb\u00e9m mencionou a cria\u00e7\u00e3o de um fundo de financiamento da avia\u00e7\u00e3o brasileira para que as empresas a\u00e9reas possam buscar cr\u00e9dito, se capitalizar e ampliar investimentos na avia\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, ele afirmou que est\u00e1 discutindo o fundo de socorro das a\u00e9reas com o Minist\u00e9rio da Fazenda e o BNDES, e que pretende avan\u00e7ar com o di\u00e1logo com o presidente da Petrobras para apresentar uma proposta sobre o pre\u00e7o do querosene para empresas a\u00e9reas."}],"3":[{"Nome":"Messias Donato","Resumo_referente_a_pessoa":"Deputado que foi agredido por Washington Quaqu\u00e1"},{"Nome":"S\u00e2mia Bomfim","Resumo_referente_a_pessoa":"Deputada alvo de representa\u00e7\u00e3o por supostamente atrapalhar as reuni\u00f5es da CPI do MST"},{"Nome":"Abilio Brunini","Resumo_referente_a_pessoa":"Deputado representado pelo PT por tumultuar reuni\u00f5es sobre a guerra em Gaza"},{"Nome":"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva","Resumo_referente_a_pessoa":"Ex-presidente presente no plen\u00e1rio durante a confus\u00e3o"},{"Nome":"Washington Quaqu\u00e1","Resumo_referente_a_pessoa":"Deputado alvo de poss\u00edvel a\u00e7\u00e3o do Republicanos"},{"Nome":"Arthur Lira","Resumo_referente_a_pessoa":"Atual presidente da C\u00e2mara"},{"Nome":"Marcos Pereira","Resumo_referente_a_pessoa":"Presidente nacional do Republicanos e poss\u00edvel candidato \u00e0 presid\u00eancia da C\u00e2mara"},{"Nome":"Leur Lomanto J\u00fanior","Resumo_referente_a_pessoa":"Presidente do Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara"},{"Nome":"Andr\u00e9 Janones","Resumo_referente_a_pessoa":"Deputado alvo de representa\u00e7\u00e3o por suposta pr\u00e1tica de 'rachadinha'"}],"4":[{"Nome":"Mauro Cid","Resumo_referente_a_pessoa":"O tenente-Coronel Mauro Cid, ex-Ajudante de Ordens da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que foi preso preventivamente, em maio de 2023, em raz\u00e3o da falsifica\u00e7\u00e3o do CNVC do Sr. Jair Bolsonaro."},{"Nome":"Jair Messias Bolsonaro","Resumo_referente_a_pessoa":"A Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU) concluiu que \u00e9 falso o registro de imuniza\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus que consta atualmente do cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o do ex-Presidente da Rep\u00fablica Jair Messias Bolsonaro."}]},"IdMateria":{"0":744502,"1":237274,"2":747008,"3":739861,"4":742180}}